港航首開腔：公司正渡過少許困難

【港航首開腔】承認公司正渡過少許困難 「鄧SIR走唔等於公司冧」 (16:19)
文章日期：2018年12月28日

海航旗下的香港航空屢陷負面消息，本報之前從港航財政文件發現，公司有合共5.8億美元（約45億港元）的一年內到期債券，惟流動資金不足6億港元，疑入不敷支。港航首席運營官王證皓在接受本報電話訪問時，坦承公司正「渡過少許困難」 ，但重申目前營運狀況完全不受影響，相信問題可以「好快解決」、「公司實有安排，只是不方便講」 。

問到港航持有一筆逾57億元金融產品，是否與投資海航發行的金融產品有關，王證皓初時稱不能夠透露公司的具體財務。他強調，「任何公司都會遇到困難」，對公司仍有信心，後來提及「目前只是其中一個股東背景發生問題，而問題已經解決中」。

他多次重申，公司的營運狀況仍然良好，與供應商保持溝通，任何航班均未有受到影響；並有與空運牌照局保持溝通，在牌照上亦無收到任何負面消息。

對於有關債務1月便到期，他直言「1月好快到，可以睇下到時係咪真係有事」，「因為而家講乜都無人信」，公司只會盡量做好，經營上會有安排，但不能夠向外披露。

他又表示，雖然近期多名董事離職，「係密咗啲，但唔等於出咗事」，相關職務已有人士接手，新的財務官與其他管理層已著力處理公司的財政狀況。他稱，「鄧sir （鄧竟成）走咗唔等於公司會冧」，對於新的接任名單，王證皓認為屬內部安排，沒必要對外交代，又指公司之前亦有過管理層變動，冀外界以「平常心」對待。

記者：劉旭霞

其他報道：

【A股收市】滬指全年瀉近25% 創08年以來最大跌幅

【高層停職】中金：中石化投資虧損或影響派息 末季煉油料蝕150億

【拆息走勢】隔夜港元HIBOR五連揚 突破2.8厘

上一頁下一頁

沒事兒

快啲free返啲mk飛雞出嚟啦